北京華聯超市陷500元口罩爭議 商家回應：低於成本銷售

北京商報訊（記者 閆岩）500元一包，每個10元的口罩讓北京華聯生活超市在2月19日這天突然成了輿論的中心。部分網友在社交媒體的相關新聞下表示售價太貴，應該予以舉報。但另有一部分網友認為：「進貨價是9元一隻嗎？如果是，我覺得可以買10元一隻。「」別動不動就舉報罰款，這樣誰還敢賣口罩？」⋯⋯

北京華聯⋯⋯⋯作出以下情況說明：「本批次口罩為荷蘭空運到北京的執行歐盟防護標準EN 14683：2014 Type IIR的口罩。因全球口罩價格上漲，加上國際運費、國際保險費、國內港雜費、通關代理費、門店運作等成本，本批次口罩售價實際為低於成本銷售。」

⋯⋯⋯海淀區工商分局對「華聯超市哄抬價格」的情況不予立案，不立案原因是：「該口罩為荷蘭進口，進價485元/盒，銷價500元/盒50只裝。不構成價格違法行為。」另據新京報報道，記者從北京市場監管部門瞭解到，接到市民舉報後，市場監管部門執法人員立即去現場檢查，未發現價格違法行為。一位執法人員透露，據查，這批口罩一盒50個，進價485元一盒。

二手口罩回收成本貴
國情